.. _секретные-ссылки:

Секретные ссылки
================

Для чего нужны
--------------

:guilabel:`Секретные ссылки` позволяют просмотреть определённое :ref:`сообщение` на сайте ASL, его обсуждение, а также оставить свой комментарий без необходимости указывать логин и пароль.

Это очень удобно, если мы хотим предоставить доступ к одному отдельно взятому сообщению человеку, не имеющему учётной записи в базе данных по БП. Например, цех бортпитания, инспекция по БП аэропорта, или авиационные власти.

Как создать
-----------

Для создания :guilabel:`Секретной ссылки` нужны соответствующие :ref:`права`. Таким правом обладает руководитель по безопасности полётов, а также те пользователи ASL, кому он такое право предоставил. Для этого необходимо выбрать соответствующий пункт в форме редактирования пользователя в :ref:`Административном интерфейсе <админка>` ASL:

.. image:: _static/2020-10-20_12-06.png
    :target: /_images/2020-10-20_12-06.png

Чтобы создать ссылку на сообщение, нужно нажать соответствующую кнопку в правой части заголовка :ref:`Сообщения по БП <сообщение>`, указать ФИО или название организации, куда эта ссылка будет направлена и нажать кнопку :guilabel:`Создать секретную ссылку`. После этого будет показана :guilabel:`Секретная ссылка`. Нужно нажать на ссылку, чтобы скопировать её. Теперь ссылку можно отправить любым удобным способом.

.. image:: _static/2020-10-20_12-35.png
    :target: /_images/2020-10-20_12-35.png

Если по сообщению уже существуют :guilabel:`Секретные ссылки` - кнопка создания ссылки будет окрашена красным цветом. Все :guilabel:`Секретные ссылки` отображаются на странице сообщения.

.. image:: _static/2020-10-20_12-31.png
    :target: /_images/2020-10-20_12-31.png

.. image:: _static/2020-10-20_12-18.png
    :target: /_images/2020-10-20_12-18.png

Безопасность
------------

.. note:: Руководитель по безопасности полётов может в любой момент удалить любые :guilabel:`Секретные ссылки` к :ref:`Сообщениям по БП <сообщение>`. При этом, автор :guilabel:`Секретной ссылки` может удалить её только в том случае, если по ней ещё не было переходов. В противном случае ссылку можно только отключить - дуступ по ссылке будет закрыт, адресат и статистика переходов сохранятся.
